其實it狗同工程師真係無得比，dse仔睇路

呢排見政府同連登係咁吹奏it
身為行內人想比D意見dse仔
廢是你地揀錯科後悔

it狗中年失業無可避免
工程civil bse呢D靠年資升職
經驗越多越值錢
做10年廢極都升到manager

it狗相反經驗越多越唔值錢
做10年就要擔心比人炒搵定後路
唔想比人炒就要keep住讀書keep住學新野
但講真人到中年邊夠fg學野快
始終都要比新仔取代
人地識既野又新過你學野又快過你
點解要請你

依家連登仲要咁9多人水人入it
都唔知係咪班工程佬唔想有新仔同佢地分果一萬億

it狗讀既野又難過工程咁多
全港大學defer率最高就係it科

出到來經濟差第一個就炒it
幾可有聽過工程炒人

依家政府仲要引入科技人才，大陸it精英落曬來爭飯食，人地大陸仔又平又勁點解要請你班local?

各位dse仔睇路
條路自己揀，仆街唔好喊

啱啱收咗city cs offer

city有civil 有survey有bse唔揀，係要揀cs

仲要揀8大cs最垃圾果間

到時出來做野唔好喊

有D話想做it移民
聽完真係得淡笑
年中有幾多個係香港做it移到民
就算移到既都係最top果幾個
講真比你係任何行業做到最top都移到民架啦洗乜一定係it
點解你好少聽話工程佬移民？
唔係因為佢地難移民
係佢地到咁上下年資一早做左管人渣壓人果個
就好似比你做到管理層你移唔移民
係得比人渣壓既先想走你幾何聽到渣壓人果個想走

其實睇政府就知，689呢個無讀過大學既工程佬都做到特首
但你見唔見到有高官係it出身

起一起樓主底 發現樓主鍾意唱衰香港it

起一起你底，發現你又係果D發住做it發達夢既傻仔

pish

想少d人入行同你爭飯食?

發咗達了

唔好踢爆樓主

我諗住做it食咗頭啖湯之後，考機師
考到就走人lur

it不嬲曾多粥少

有邊行係有人想人地入來爭飯食

人地工程佬就醒整左個hkie防止啊豬啊狗都話想入來撈，保護返自己果行保持自己人既競爭力

點似it咁好你d咁既閒人layman話撈就撈
完全係公廁行業

要整個it版hkie

屌你啦
唔人想爭飯碗叫人做工程
叫人做護士好過啦

仆你個街係到害人
大家記得唔好入工程
死都要做it

用10年考完個牌先得3萬
你it9一出黎都2萬幾

nursing出黎30k...
A1識放乜啦

大家記住死都要做it

On9 jai，IT最好揾食係人都知，傻既先會信。

讀cs表示咪撚讀it related degree
除非你想終生學習，老左再同後生競爭

it好好景喎我有fd佢yr3已經有日本公司請佢grad job, 但我個fd嘅gpa得2.1

It已發達呀

抄pad又發達
9up個咖啡機又發達

Civil bse 十年做manager?好多做一世都做唔到manager 淨係做19n展俾人勞役

日本IT不嬲黑心企業未聽過？

我唔係讀it所以唔清楚不過我諗香港it都黑心嘅

至少唔洗好似it狗咁比人炒

同意樓主，冇天份同興趣，以為IT好搵就入行嘅話會死得好慘

civil無炒人？ 真係笑大人個口
樓主呢d一蚊稅都未交過既大專生平時引下罵戰咪算
咪撚扮哂有見地 看破紅塵咁既款講大道理
年幾前mtr炒成team civil eng 呢d唔叫炒人？
之前金門炒成百個civil都唔叫炒人？ 仲話升manager

連登仔果然係天之驕子

Construction無撚得輸，香港起碼有三十萬人做呢行搵食，IT就唔少都可以outsource比其他國家，你諗你啦。

地產商係咁推project出黎，就連政府都唔撚敢得罪construction撚，十大基建之後又黎明日大嶼，世界有咩發達國家既construction會好似香港咁吃香？

反而IT界自從bubble爆左之後到依家都係食屎，人地外國IT係講緊online business，姐係Google、fb、LinkedIn、Amazon、Netflix、trivago、百度、騰訊、阿里巴巴呢類公司，香港似返個樣既得OpenRice同HKTVmall咋。而接project幫中小企寫普通web/app/system果類野全世界大把公司做爛市，使撚特登請香港人做。

依家既香港IT熱潮只係假象，連google fb既香港office都冇Engineering dept就知hknoit。香港人應該了解下點解中台日韓，甚至新加坡都有Engineering dept，唯獨香港冇既原因。

因為香港乜柒都廢 淨番商科醫科

政府放任既得利益者任意操控市場運作。

香港10大最有權有勢既家族大部分都係搞金融地產，而私立醫療同Construction崛起都係用黎服務呢班人。IT喺佢地眼中冇咩價值就梗係唔會有出頭之日。

好人好姐邊會讀工程

屌你 it唔好做都咪水人入工程啦

係

IT 今年2年半經 差啲啲40k
已經高過同齡班護士了

都係狗，不用分得那麼細。

CS 一定係 ust/cu > poly/city㗎啦

啲ibank嘅engineering division喺香港請嘅人加埋起碼以千人做單位

無engineering dept係因為無人材，係人嘅問題，Google喺Lee Garden有office，Goldman Sachs班engineers都係Lee Garden返工，Google要租多幾層放developers有幾難？難在無人材呀嘛，唔知你係咪做IT，但好多人係咁：由IT佬口中講HK no IT哩句真係諷刺。

應該話唔夠人材，三大出嚟都講緊得唔夠10% meet到ibank要求，重想tech giants喺香港set engineering dept?

IT先正
唔想做人想做狗但又無體能入警校
只要學打幾隻字就得

ibank要求同普通公司有乜分別？英文要勁？

IT 好唔好我唔知， 但工程一定唔好， 淨係 hku 一年都 600人

早知讀五寶

諗野快 受到壓力 可以短時間交貨 唔怕試新tech 英文好 teamwork 有domain knowledge

總之你當Ibank/Hedge fund 要既人同google facebook要既人差唔遠

讀咩垃圾工程
性價比低到仆街，有番工冇放工，人工都要得皮幾兩皮，計番時薪連最低工資都冇

所以識讀一定係讀護士
雖然都係忙，但人地人工高，福利好

利申： 一日ive 一世ive

垃圾工程日日比人屌吸廢氣遲早生癌
識讀一定讀IT

it狗普遍都比外行人睇唔起
你做下就明
點解到到流失率咁高 到到都想請it

agger，IT.......唉

事實就係咁，唔岩聽就算LOL

IT最大問題係d牌釐定唔到真正能力，但真正釐定到技術既又冇牌考，Google仲話唔希望有cert綁死IT9，但香港............，莫乃光嘅it工會根本唔知做緊乜

莫乃光咁多年都冇做過野，得個名

我都知hk no it 只係我發現樓主個個post都係咁

佢portfolio有幾多版先，有無參加Kickstarter比賽

做下freelance, 冇參加比賽

梁振英係survey

好過過科仔

好多人分唔到survey，civil，bse，好似好多人分唔到大電細電同it咁

商科仲慘la

護士人工高
ot有錢
工程人工低，辛苦，有汗出ot無糧出

勁撚多拜金mk 仔mk 妹護士學校洗底
形象正面
白衣天使
打下卡

月月30k +....
屌佢老母it /工程狗做5年先2x k
佢個閪5 年都40k
月儲2萬首期有100萬+。

d 護士30歲前上晒車
我呢！？ 50萬都無。
叫入工程it 屌你老母

8大cs。。。 lingu連cs都冇

樓主廢啫，我做左十九幾年都未雞我，反而想佢賠錢雞我。

有翻工無收工
it狗 做到嘔

其實 IT 都好闊下
你係學校做 IT 狗同係銀行做 IT 狗可以差好遠
有料去讀工程既
其實做 IT 都唔會衰得去邊

City你講幾科都係接近全行最廢，civil無scheme A行

吹大d

兩舊屎都要分邊舊好食d

其實依家IT收得仲高過工程

行外人就收皮啦

city survey qs考牌合格率全港大學最高

唔識扮識

我發覺連登狗真係好撚中意9up

全港得5間大學有IT讀

三大IT係工程系統一收生

淨返兩間poly就工程收25 26，IT收20

shitty工程就收21 21，IT 17 18就入到

何來IT收得高過工程？

希望因為呢個post而揀咗engine嘅巴打認住樓主條仆街

香港做IT係搵唔到
外國做IT做百萬富翁

HKU 同CIVIL差唔多 雖然有啲都係收2.X 但收爆哂人 高過MECH 大電
UST 唔洗講 CS收緊3.7 CIVIL收緊2.7
CU 有啲IT科獨立收生收到26 27分
我回應緊
有料去讀工程既
其實做 IT 都唔會衰得去邊 姐
依家IT最TOP果班應該勁過讀工程果班

上年 fg programmer 17k

兩者最TOP

幾可有聽過工程炒人

On9

香港做it一樣可以百萬富翁
你係香港做唔到去到外國都唔會做到

又水鳩人入工程，樓主咩居心

on9 喺外國做第三年已經月入近十萬樓都買埋
喺香港？笑左

真

呢樣真 做p狗同support狗2個世界黎

連登仔係咪咁鐘意ff自己係香港係被逼害
出國一定會做到成功個批

咁講 IT人工應該係上限高 下限低
工程人工就比較平圴 穩定
IT 最TOP既一畢業已經可以40K 中上既兩三年三四皮都唔難 但廢既15K都唔知有冇
工程就9成9都係20K 加人工好慢

政府黎講IT 工程其實都差唔多
IT有APII 一畢業可以三皮幾 以入到政府engine果個人數啲人計應該升到兩級 最後都可以十皮
政府engine就考埋牌十皮 但難入

打工好難發達
香港係靠炒賣

cs >>>>>>>>>>>>>>>>>>>> 其它engine

護士三年都近40k 喎

話讀nursing 嗰啲咪撚害人
屎尿血癑痰 你頂得順至好
入咗ha衰過做狗 仲要俾啲大粒送幾個橙俾你當打氣 最重要係 到老咗百病纏身不得好死

仲要輪更

起馬3年先20

牌唔係用黎釐定能力，係用黎承擔法律責任。香港就扭曲哂，以為d cert同牌係象徵緊能力。
好多工程領域都唔需要牌，但係樓同基建相關既領域就需要牌，因為係關乎人命。正如醫生護士都係有牌照制度。

咪撚吹奏civil啦仆街

你係咪做緊support

City狗又出黎咬人，笑死人咩，真係唔知邊個行外啦，塌樓大學快啲搵qs計下起翻要幾錢lo，自稱合格率最高

香港工程=偷呃拐騙

你條友真係唔識架wo

咪就係，city水人就最叻。
qs合格率最高hku，其次poly

你自己睇睇jupas收分先啦
city個survey dse收得個18-20分。
而且 收好多band C D 甚至E既choice，就知咩料。

十大基建果排大把無心做淨睇錢既人入左行，結果咪出好多問題。醫護行業相信都會步construction後塵架啦。

怪就怪香港社會崇尚吹水佬，基礎教育又係教緊你做一個吹水佬，完全輕視理科教育。想搵真正既新一代香港精英就去金融界地產界度搵啦，入面既local精英先係真正既香港精英。而醫學界果班只係識考試，要佢地daily practice斷症醫人分分鐘連台灣醫生既一半實力都冇。一個唔重視數理化，只重視吹水寫文既地方又會出到幾多工程同醫療人才？唔好玩啦

成班傻閪淨係睇錢
到時入到工程it nursing 又走上嚟哭哭啼啼要quit

it一有事都可以好大鑊，牽涉客戶資料㗎

做幫辦第一年已年40k

同人命冇得比。

我朋友工程做兩年30k
最霉果個做工程都25k

或者係牽涉錢

你係香港有能力做ibank hedge fund都可以. 你係香港做唔到 你去外國都做唔到

唔水人讀曬銀時已經有良心啦

689果隻surveyor係gp
係幫人做土地/物業估值，幫準備上市既公司搞ipo
唔可以話佢係工程佬，嚴格嚟講其實係會計佬嚟

我就係it移民既例子，不過仲未apply pr
但申請既話應該好快就有

用警犬同普通工比
你不如話PTGF一入行已經座底10皮

普通非專科黎計 IT高人工根本係事實黎
個人廢做邊行都廢 唔好乜都賴IT

但我朝9晚6喎

香港大部分人都唔知IT嘅定義，所以IT嘅範圍可以定得好闊，以為同電腦有關嘅都係IT，同埋宜家有好多工美其名用IT support請人，包括津貼中學同所謂非牟利團體，都仍然有好多所謂IT工請中學程度，但係實際上只係做同IT support無關嘅office boy（可能因為要用電腦print文件都被當係IT），搞到成個香港看似一文不值。
但係真係有受專門教育同有一定經驗，搞得掂networking嘅IT人，人工唔會太低，同埋政府自己請IT嘅人工都係比照工程嘅職位。

我朋友做IT 做年半32k
fg都20k起跳

睇下新聞就知
IT係近年起薪升最快既科
工程 尤其civil 起薪4年無升過

it 97前都升得好快

政府既APII仲係跟緊文憑職系既人工，同護士一樣，只不過要求變左bachelor。

同工程比？同入面既technical grade就有得比。professional grade？連人地條尾都睇唔到。

不嬲cs gpa 同揾工無關係 ， 你讀啲嘢叫computer science, 做啲嘢叫 programming,

升左未又得比囉
政府system manager 都pt 34 7皮起薪
工程 professional grade 難考過apii咁多
緊係冇得比

政府engineer唔單只要u grad，仲要係hkie full member。nursing攻讀rn畢業時已可登記rn入職，唔洗再過關入member先可以做。拿醫管nursing同政府engineer比，根本就蘋果同橙嘅分別。

支持唔洗考牌
真係勁嘅，interview會分到

其實差唔多 IT位低級仲好似係著數啲 不過唔知晉升難度不過高啲

如果要比較
短期黎講 it的確好過工程
長遠黎講 工程一定好過it

所以政府IT人工絕對唔會比同級engine差，
但係出面非牟利同中小微企就有好大分別，因為好多機構唔明自己點解要請IT，亦唔明所需要求，只係上頭話有筆錢用係IT方面 (指定用途)，就開個所謂IT post，用中學程度同列出一堆ms/office之類嘅證書，用低薪去請個IT support，但低薪請返嘅多數無IT應有嘅料，之後就當自己請嘅IT係打雜，到真係有需要就出面搵IT公司搞。

所以唔好話咩IT搵唔到錢
你唔諗下engine考個mtr都爭餐死 出面果啲未又係做狗
讀engine入到二電一鐵 差唔多實力讀it應該夠入ibank
所以依家三大先咁多人讀it

升左都冇得比，到政府SM先同政府E差唔多。唔計政府AE係contract位，政府TO條path先似APII。
所以唔好諗啦，IT永遠喺香港都唔算係工程既一種，只係輔助型技術工種。外國係唔會淨係識用個牌黎界定係咪屬於工程。

nursing畢業就已經包埋個牌，只係工程畢業唔包牌。
假如nursing畢業後唔包有牌，要畢業後訓練幾年再考，咁樣咪同工程一樣，有咩分別姐？
當初又唔係冇人建議過醫護畢業後要另外再考牌，只不過班既得利益者ban哂姐。

讀cs就grad 但嚟緊去ibank做

it長做長有仲可以賺外國錢；
civil eng只係靠政府俾job你先生存到，根本就大種西裝乞衣嚟

叻既洗乜做狗，關人事唔關工作事

啲人高估左香港IT，下下拎APII出黎講數。
Civil有RSE RGE AP考已經穩贏IT。到時人地逐個印仔千千聲萬萬聲咁同你計，IT呢？請印度仔取代你就有份。
同埋IT有年齡危機。Civil你只要有牌，keep住有經驗，就愈老愈值錢。

海關入境都有幫辦

連登與現實

唔洗怕，肯做structural就大把私人job你做。
IT長做長有係真，賺外國錢都係真，但呢樣野喺香港唔存在。

唔好諗it淨係得programmer，大把公司請network/system engineer 要10年經驗以上，全部靠經驗design troubleshoot

structural work長做長有呀，由22歲開始朝9朝3做到50歲

香港最撚鐘意包裝高增值產業，實際咪又係金融地產醫療建築。
唔記得貝沙灣/天賦海灣？假IT真地產既代表例子。

it長做長有唔代表it狗長做長有

it狗係時間性消耗品來

一夠期就換新血

都好過hknoit。

似係你高估左工程你講啲例子都係TOP
舊時/5-10年前入到大學讀工程既可能係
個市場夠位比哂咁多畢業生考牌上位
依家每年咁多間U加埋幾千人畢業
做到你講果啲吸印仔位隨時一年既畢業生都唔夠容納
根本大部份都係做狗 一世上唔到位

香港發展唔到high tech it，結果咪容易被取代囉。得返啲low tech it project整爛個市。

大家唔好同樓主爭呀
引走晒啲競爭對手 樓主就fat fat

係啊，大部分interviewer同你num法差唔多，實情係真正有用既野（你哋覺得有料既野）其實無牌考。現行既Cert考驗唔到真實能力。據我所知就算civil都有一個oral section去chock人。

而家it9 in一間公司就要過一次公司考試（即係你地講既面試），係有針對性但其實辛苦左，好多中小企亦認為咁就唔使train人。

呢個都係無牌照制度既弊端，導致公司可以好容易炒30up（當然後果要公司自己權衡，it9都唔係咁好蝦）

得12K 係你問題